\documentclass[11pt, fleqn,t, aspectratio=169]{beamer}

\input{defs_Dalele}
\usepackage[light]{ubuntu} %So funktioniert es ohne Probleme

%\setlength{\mathindent}{0.75cm}

\title[Python: Daten und pandas] % (optional, use only with long paper titles)
{Python: Daten und pandas}

\subtitle
{} % (optional)

\setlength{\parskip}{18pt}
\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%% Title Page
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}



%%% Table of Contents
\begin{frame}
    \frametitle{Themen}
        \setlength{\parskip}{3pt}
        \
        \tableofcontents
\end{frame}
    
%%% Einlesen von externen Daten
\section{Daten in pandas} 

\begin{frame}
    \frametitle{Themen}\setlength{\parskip}{3pt}
        \
        \tableofcontents[currentsection]
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Daten in pandas}
    \vspace{0.5cm}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=1\columnwidth]{pics/02_io_readwrite1.pdf}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Einlesen von Daten}
    \vspace{0.5cm}
    \begin{itemize}
        \item pandas unterstützt viele verschiedene Dateiformate oder Datenquellen out of the box
        \begin{itemize}
            \item Excel, .csv, .html, .json und viele mehr ...
        \end{itemize}
        \item Die Funktion um Daten einzulesen beginnt immer mit: \texttt{read\_*} 
        \item Um zum Beispiel CSV Datein einzulesen nutzen wir: \texttt{read\_csv} 
        \begin{itemize}
            \item \texttt{pd.read\_csv("data/beispiel.csv")} 
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

% 
% 
% 
% 
%  Hinweise auf mögliche probleme beim einlesen!
% 
% 
% 
% 
% 
\begin{frame}
    \frametitle{Exportieren von Daten}
    \vspace{0.5cm}
    \begin{itemize}
        \item pandas ermöglicht es Daten in viele verschiedene Dateiformate zu exportieren
        \item Die Funktion um Datenzu exportieren beginnen immer mit: \texttt{to\_*} 
        \item Um zum Beispiel excel-Datein einzulesen nutzen wir: \texttt{to\_excel} 
        \begin{itemize}
            \item \texttt{bsp.to\_excel("bsp.xlsx")}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}




%%% Query DataFrames
\section{Abfragen eines DataFrames}


\begin{frame}
    \frametitle{Themen}\setlength{\parskip}{3pt}
        \
        \tableofcontents[currentsection]
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Auswahl von Spalten eines DataFrames}
    \begin{figure}[]
        \centering
        \includegraphics[width=1\columnwidth]{pics/03_subset_columns.pdf}
    \end{figure}
    \begin{itemize}
        \item Um einzelne Spalten auszuwählen nutzen wir den Name der Spalte und den []-Operator
        \vspace{-0.5cm}
        \begin{itemize}
            \item \texttt{df[``Spaltenname'' ]} 
        \end{itemize}
        \vspace{-0.5cm}
        \item Um mehrere Spalten auszuwählen, verwenden wir eine Liste von Spaltennamen innerhalb der Klammern []
        \vspace{-0.5cm}
        \begin{itemize}
            \item \texttt{df[ [ ``Spaltenname'', ..., ``Spaltenname'' ] ]} 
        \end{itemize}
        \vspace{-0.5cm}
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Auswahl von Zeilen eines DataFrames}
    \begin{figure}[]
        \centering
        \includegraphics[width=1\columnwidth]{pics/03_subset_rows.pdf}
    \end{figure}
    \begin{itemize}
        \item Basierend auf dem Zeilen Index durch Slicing
        \vspace{-0.5cm}
        \begin{itemize}
            \item \texttt{df[ start: stop]} 
        \end{itemize}
        \vspace{-0.5cm}
        \item Um Zeilen basierend auf einem bedingten Ausdruck auszuwählen, verwenden wir eine Bedingung innerhalb der Auswahlklammern []
        \vspace{-0.5cm}
        \begin{itemize}
            \item \texttt{df[``Bedingung'']} 
        \end{itemize}
        \vspace{-0.5cm}
    \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Auswahl von Zeilen UND Spalten eines DataFrames}
    \begin{figure}[]
        \centering
        \includegraphics[width=1\columnwidth]{pics/03_subset_columns_rows1.pdf}
    \end{figure}
    \begin{itemize}
        \vspace{-0.5cm} 
        \item Eine Auswahl basierend auf Spalten- und Zeilennamen, nutze den .loc Operator
        \vspace{-0.5cm} 
        \begin{itemize}
            \item \texttt{df.loc[``Zeilennamen/Bedingungen'', ``Spaltennamen/Bedingungen'']} 
        \end{itemize}
        \vspace{-0.5cm}
        \item Eine Auswahl über die Position(Index) geschieht über den .iloc-Operator
        \vspace{-0.5cm}\begin{itemize}
            \item \texttt{df.iloc[``zeilenindex'', ``spaltenindex'']} 
        \end{itemize}
    
    \end{itemize}
\end{frame}


%\begin{frame}
 %   \frametitle{Index / selection Tabelle}
  %  \begin{center}
   %     \begin{tabular}{l|l|l}
    %        Auszuwählen         &   Syntax          &   Ergebnis      \\
     %       \hline
      %      Spallte             &   df[col]         &   eine Series   \\
       %     Reihe durch label   &   df.loc[label]   &   eine Series   \\
       %     Reihe durch Index   &   df.iloc[loc]    &   eine Series   \\
        %    Reihen slicen       &   df[13:37]       &   ein DataFrame \\
       % \end{tabular}        
    %\end{center}
%\end{frame}

\end{document}